周綺萍認為政府部門實習生9600元的薪金十分吸引

又到暑期實習旺季，16個政府部門上月底開始招聘暑期實習生，人工劃一每月9,600元。有人力顧問認為薪酬接近市場，累積相關工作經驗後，有助日後應徵政府工如AO、EO，甚至大機構見習生（Trainee）。
所有政府實習職位的月薪均為9600元，各部門的截止申請日期都不同。

延伸閱讀：【暑期工】政府16個部門聘實習生 月薪9,600元 每周工作44小時

公務員事務局網頁顯示，16個政府部門上月底已開始招聘暑期實習生，包括運輸署、商經局、康文署等等，全部職位月薪均為9600元，大部份職位都與數據整理工作有關。
人力資源顧問：薪金吸引 是「好好的實習」

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍認為，9600元的薪金十分吸引：「副學士和高級文憑畢業生的薪酬都是9千多元一個月！」ManpowerGroup大中華區高級副總裁徐玉珊則指出，一般商業機構的實習月薪介乎8,000至10,000元。9,600元的薪酬接近市場水平，在薪酬上屬「好好的實習」。

除了薪酬吸引外，在政府實習對日後「搵工」亦有以下3大優勢，有助將來應徵AO、EO，或是大機構Trainee。
徐玉珊表示，雖然實習生大多處理文書工作，但這是工作基礎，可證明實習生不怕辛苦。（資料圖片／曾向銓攝）
優勢一：了解政府要求

周綺萍指出，實習生的工作絕對不會過份艱深，但至少要對該實習機構的運作模式和概念有一定理解，政府實習亦不例外：「做完實習，至少對政府體系有了解，AO隔一段時間就要轉部門，對政府運作和要求總要有一定概念。」
優勢二：建立人脈

朝中有人好辦事，徐玉珊就指，於政府實習除了可累積工作經驗外，亦可於政府體系建立人脈，將來再應徵政府職位時，亦方便查核過往工作表現。
優勢三：建立有系統工作模式

香港浸會大學人力資源策略及發展研究中心助理中心主任葉偉光就指，政府工作是「以程序為依歸」，做事有系統，會按照流程，不會跳步驟。有系統的訓練正正是私營機構欠缺，實習生將來若要到其他大機構工作，有系統的工作模式會是優勢。

又到fg搵工季節

返下7仔好過

返正職得11,12K. Intern 叫好pay 啦

以煙腸就算係咁
但唔好講到hd asso咁低賤囉

早幾年intern 都係3200咋😞

你仲吸引啊

認真，intern都去到9600真係正到飛起
聽過有啲公司請intern要人簽一份同意書，訂明intern期間不受最低工資限制
即係出嘅人工有機會低過4000蚊......

人工係ok, 但話攞實習經驗就 , 政府俾得乜野俾實習生做

漏左屌多樣野, 實習生做既野有幾辛苦

而家呢個時代攞九千六一個月叫好 屌你老母姓周呢個八婆點解冇人斬尻柒佢老母臭閪

10 年前左右做過, 當時得5K

其實9.6K 係極好PAY, 因為正常來講根本無野做, 日日只係番去坐, 影印下野之類, 以INTERN 來講算係咁

如果你本身好AMBITIOUS, 都唔會揀政府INTERN 啦

連正式職位都唔多野做, 有fd做左4年食環果邊d文員, 日日5點半收工, 正式做3幾個鐘頭野就可以hea做等收工

好能搞笑，上一代d價值觀真係N重標，一時又話咁後生唔上車咁能渣，跟住就想當年乜乜乜;而家又屌佢地九千六要支竹，又黎話想當年乜77，咁究竟係咪要佢揸住九千六上車?

利申:非後生

呢個女人真係痴撚線
奴隸咁嘅款

香港冇人材，得奴隸。
人力資源總監=榨壓奴隸工頭拎住條鞭：你地班黑奴，繼續搬呀

紅字重點
佢話 HD asso 都係值9000$

今次又錯唔曬。
Intern黎講政府高過私企。

其實都係要睇返乜，寫program 就唔可以咁，除時要拎返屋企做

我返間市值百幾億嘅公司煙腸先得4000蚊

ManpowerGroup大中華區高級副總裁徐玉珊則指出，一般商業機構的實習月薪介乎8,000至10,000元。9,600元的薪酬接近市場水平，在薪酬上屬「好好的實習」。

閪萍

呢條八婆幾好笑
上次話個哈佛大學gpa爆4既女仔份cv寫得太亂

又係呢條碌柒

香港好多呢類人，真係好撚恐怖